[返工新人]如果今年既實際要交稅係低過上年既暫繳稅，會係點樣安排差額？

假設上年度暫繳稅係$30,000
今年實際要交既稅係$0
咁上年暫繳左既個$30,000，會係退返比你，定係將依一筆錢放落下年既暫繳稅度?

寄3萬支票比你

你今年要交嘅稅 + 你今年要交嘅預繳稅 - 你上年已經交左嘅預繳稅

負數嘅會退返支票俾你

扣埋下年暫繳 有多先退
例如下年暫繳2萬就退4萬 下年暫繳3萬以上就無嘢退

明白...
暫繳稅真係一樣好仆街既野
係香港先係咁，定係其實好多國家都係咁

1蚊交稅